黎智英代表律師: 會重新向高等法院提出保釋申請

律政司就壹傳媒創辦人黎智英的國安法保釋案件上訴，終審法院上周一開庭聽罷陳詞後，於今早10時頒下判詞，裁定律政司上訴得直，撤銷保釋，黎智英須繼續還柙。首席法官張舉能簡短宣讀結果後表示，黎可以重新申請覆核總裁判官拒批保釋的決定，但不會由終院處理。黎智英的代表律師透露，會重新向高等法院提出保釋申請，需時準備相關文件，有關聆訊排期有待法庭決定。

黎智英今早由囚車押送到終審法院。9時45分，黎智英在6名懲教人員陪同下步出囚室，在犯人欄內就坐。他甫出庭便與家人及到庭聲援支持者揮手，並一如既往做出心心手勢。

法官宣讀裁決後隨即散庭，黎的家人、泛民人士等即上前圍住犯人欄、隔住玻璃與黎道別，黎兩手一攤，擺出狀似無奈的手勢，又一一與家人道別，最後擺出心心手勢。有人大叫「jimmy加油」、「黎生加油」，黎的女兒散庭後難忍傷心，與女親友相擁，其他人見狀安慰「撐住」、「加油」。

案件由五名國安法指定法官審理，包括終院首席法官張舉能、常任法官李義和霍兆剛、非常任法官陳兆愷和司徒敬，是張舉能就職首席法官以來處理的首宗案件。

仲玩法律
法律玩你

明知一定ban鳩你

佢重有咩選擇，Prison Break?

覺唔覺當初高院批准保釋係一個局嚟，今次終院裁決後，以後都唔需要控方舉證，任由法官自己主觀認為可唔可以畀被告保釋

無得玩

都唔知講咩好等死
侵侵又落埋台
制裁都唔會再有

錦鋰想點 叫蘋果班記者起義

黎生可以餘生都要係監獄渡過

香港坐監已經係best scenario，最壞係送中搞到佢半生死

根本係，我諗初選嗰班應該好快畀人起訴，而家港共已經搞點未審先坐監哩點